河北疫情飆升！進入防疫戰時狀態 / 官方：疫情可控

中國疫情飆升！河北省單日暴增51本土病例 聯外道路全面管制

疫情加劇！河北省昨日新增51例本土確診病例、2例境外移入病例。（路透）

2021/01/07 11:23
〔即時新聞／綜合報導〕中國河北省當地武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情再爆發，新增確診例不止，河北省衛生健康委員會今公佈，1月6日新增51例本土確診病例、2例境外移入病例。

根據中國衛健委通報，1月6日全中國新增確診63例，其中52例為本土病例，當中更有51例集中在河北省，1例在遼寧省。河北新增51例確診病例中，50例都在石家莊市2例為無症狀感染者轉為確診病例，刑臺市1例也是由無症狀轉為確診，新增2例境外移入病例。

針對河北及石家莊的疫情嚴峻，當局宣佈河北省進入防疫戰時狀態，石家莊更進入準封城狀態，從1月6日起，石家莊市採取了高速封路、進入車站機場查驗核酸陰性證明等多項管控措施。石家莊、邯鄲各地區前往北京的車次限制進京，車票暫停發售。

全民核酸篩查後，石家莊會“封城”嗎？專家：疫情可控，目前階段沒必要“封城”
來源：環球時報

2021-01-07 07:37

【環球時報記者範凌志劉欣陳莎莎劉彩玉】據河北衛健委通報，1月5日0-24時，河北省新增20例本地新冠確診病例，其中石家莊市19例（5例為無症狀感染者轉為確診病例），邢台市1例。此外，河北新增43例本地無症狀感染者，其中石家莊市41例，邢台市2例，目前石家莊市藁城區全域已調整為高風險地區。石家莊實施的客運站停運、高速勸返等舉措，很容易讓人聯想到年初武漢的情形。下一步石家莊是否有必要“封城”？專家表示，現在河北的情況和當初武漢面臨的情況完全不同，疫情可控，目前階段沒必要“封城”。

兩地開展全民免費核酸檢測

《環球時報》6日採訪得知，石家莊、邢台均已開展全民免費核酸檢測，當地檢測秩序良好。據了解，石家莊和邢台5日就已啟動大規模核酸檢測。

據石家莊市新冠肺炎疫情防控第二場新聞發布會最新消息，截至6日下午5時，累計採樣約200萬人份，送檢593757人，發現陽性樣本7例。石家莊市人民政府副市長孟祥紅在發布會上通報，高風險地區藁城區5日開始進行核酸檢測，全員核酸檢測6日晚完成。石家莊市衛健委副主任張東生表示，河北省衛健委6日緊急從外地抽調1000名醫務人員，6日下午已經到位，7日還將有2000名醫務人員前來支援。

6日晚，在邢台市新冠肺炎疫情防控新聞發布會上，邢台市疾控中心主任任衛紅介紹，截至1月6日0時，邢台南宮市共報告新冠肺炎確診病例6例，無症狀感染者2例。此次疫情發病快，呈現出家庭、單位聚集和病例間有流行病學關聯等特點。病毒溯源結果顯示：南宮首批3例確診患者的核酸樣本與歐洲輸入病毒高度同源，具有流行病學聯繫。

石家莊5日對全市所有社區、農村實行閉環管控。居住在石家莊市長安區的市民趙先生告訴《環球時報》，目前市裡的所有小區都不再允許進出。從早晨起，居委會安排小區人員進行免費核酸檢測，十人一組，現場秩序良好，“幾秒鐘就檢測完了，從排隊等候到檢測結束也只用了不到半小時。”趙先生說。

邢台市一位高三班主任對《環球時報》記者表示，6日8時左右，學校接到通知讓隨時準備進行全校核酸檢測，各個班級立即開始統計在校學生身份證號碼。檢測在上午10時多正式開始，地點位於學校內的大食堂裡，隊列前後保持一米間隔，秩序非常好，老師和學生也非常放鬆。至於學校是否會將寒假提前，該老師表示尚未接到通知。

這位班主任說，其實學校一直以來都嚴格遵守防疫的相關規定，石家莊、南宮等地出現疫情后，學校立即加強了防控措施，比如：禁止所有外來人員入校，停止接收郵寄包裹，外來維修工等必要人員入校一律需要出示核酸檢測證明。 “其實像我們這樣平時走讀生很少的學校，全封閉管理，與外界接觸機會相對較少，更容易控制風險。”

疫情形勢的嚴峻對走讀為主的學校影響較大，《環球時報》記者了解到，邢台市某學校的小學部6日有300多名學生未到校上課，基本每個年級都有。據該校老師透露，這是因為很多可能與感染者行程軌跡相關的村子都啟動了最嚴格的疫情防控措施，嚴格限制人員進出，換句話說，已經有不少地方“封村”了。不過據了解，邢台市內大部分小區目前並未實施封閉，但人員出入需要出示健康碼並進行嚴格登記。

是否需要“封城”引發關注

由於疫情防控形勢嚴峻，石家莊5日起也接連出台多項措施嚴格人員管理。 6日，石家莊客運總站發布消息，因本地疫情原因客運總站暫時停運，河北境內多條高速禁止上道、勸返車輛。自6日至8日24時，石家莊、邯鄲等地進京車次限制進京，車票暫停發售。這些舉措讓人不免聯想起年初的武漢“封城”。春節將至，鄰近首都的石家莊是否會再度重現這一幕？

武漢大學醫學部病毒學研究所教授楊占秋6日對《環球時報》表示，雖然目前確診病例較多，但疫情還是可控的。 “這種局部聚集性疫情的暴發，只要找到感染源，通過詳細的流調，摸清楚感染路徑和密切接觸者，再加上及時的隔離等措施，都是可以控制住的。”

楊占秋認為目前階段“封城”沒有必要，“不能因為個別的幾個病例就封城，現在和當初武漢面臨的情況完全不同。武漢封城之際是因為我們對新冠病毒知之甚少，沒有更多、更好的辦法。而現在是有很多辦法及時控制疫情的。”

春節是否要控制人員流動？

根據石家莊公佈的19例新增本土病例活動軌跡，有人多次參加婚宴等聚集性活動。春節將至，訪親探友等活動勢必增多，疫情防控即將迎來大考。關於春節是否要強制控制人員流動，楊占秋認為，這要取決於到元月底前後的疫情形勢，取決於目前各地的散發病例上漲態勢能否控制住，“如果各地仍然有很多聚集性病例，嚴格控制還是很有必要的。”

北京協和醫院群醫學及公共衛生學院院長楊維中6日在接受《環球時報》採訪時表示，按照中國習俗，春節要回老家看看老人、走親訪友。但在冬天，呼吸道疾病傳染風險高，如果人口流動頻繁，感染的風險就會更大，“冬天是疫情防控形勢最嚴峻的時候，我個人還是希望大家非必要不出行，一定要出行的就要做好防控。”

“冬天很快就結束了，春天以後疫情防控形勢就會向好，希望大家保護好得來不易的防疫成果。”楊維中說，春節和國慶節所面臨的防控壓力是不同的。國慶節期間氣候好，且當時全世界疫情形勢不如現在嚴峻，“目前，北半球都到了寒冷的時候，國外的疫情一點都沒有好轉，我們處在包圍之中，還是要保持謹慎。”

另據中國鐵路部門6日消息，為配合各地疫情防控要求，1月6日24時前買的火車票可免費退票。

舉報我也說兩句責編：魏少璞

兒登仔繼續：又話0確診

河北本土疫情嚴峻 將強制檢測1800萬人
最新更新：2021/01/06 23:01

中國河北省2日爆發武漢肺炎本土疫情後持續嚴峻。爆出疫情的石家莊市、刑台市6日展開全員強制核酸檢測，預計將檢測超過1800萬人。圖為石家莊一社區進行檢測。（中新社提供）中央社 110年1月6日

（中央社台北6日電）中國河北省2日爆發武漢肺炎本土疫情後持續嚴峻，官方宣布進入戰時狀態。爆出疫情的石家莊市、刑台市已實施高度封管，即刻展開全員強制核酸檢測，試圖阻斷傳播，預計將檢測超過1800萬人。

截至5日，河北短短4天冒出2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診病例39例、無症狀感染者78人，躍為中國大陸最嚴重疫區。

中國疾病預防控制中心專家組以及國家衛生健康委員會高級別專家組昨天已抵達石家莊和邢台。

綜合中新網、環球時報報導，中國國家衛健委主任馬曉偉5日指導疫情防控工作時提出，力爭3至4天完成疫情發生地全員核酸檢測。

公開資料顯示，石家莊現有常住人口約1103萬人，刑台也有739萬人，兩市全民檢測將超過1800萬人。

據報導，石家莊、邢台等疫情重點區域，今天開始集中人員、設施和力量，以村、社區等為單位開始全員核酸檢測。在石家莊，全市中小學、幼稚園停止線下教育教學。全市小區、農村開始實行封閉環管控，3天內不允許出入，全員進行核酸檢測。

石家莊5日起接連推出多項措施嚴格人員管控，客運暫時停運，河北境內多條高速公路禁止上道、勸返車輛。從當地機場、火車站出行旅客需憑72小時內有效核酸陰性證明方可乘車、登機。嚴密封鎖情況幾可與當初武漢封城比擬。

石家莊今晚舉行新聞發布會，副市長孟祥紅宣布，今晨動員1萬9754人進行全員核酸檢測，截至下午5時，累計採樣200萬人，送檢59萬3757人，已發現陽性樣本7例。

邢台市今晚也舉行新聞發布會，衛健委主任安建波表示，將全面加快全員核酸檢測工作，這是找出潛在風險最有效的手段。從今天開始，計畫用3天時間完成常住人口全員核酸檢測，一人不落、全面覆蓋。

他說，刑台已對出現疫情的村莊和社區，嚴格實行封閉管理。對重點區域嚴格管控人員向域外流動，有效防止疫情進一步擴散蔓延。（編輯：楊昇儒）1100106

中國河北省省會石家莊市爆發武漢肺炎本土疫情後，接連推出多項措施嚴格人員管控。圖為6日石家莊一個高速高路出口，警方正在管制疏導車輛。（中新社提供）中央社 110年1月6日

佢話可控我就真係放心哂

上年一開始都係話可控可防唔會人傳人

wow 又話抗疫成功嘅?

冰點下搶購！石家莊疑封城 居民湧超市搶買食物、日用品

2021/01/07 09:10
〔即時新聞／綜合報導〕中國河北疫情反彈，進入防疫「戰時狀態」，省會石家莊市位列「高風險區」已進入半封鎖狀態，包括陸、空兩路對外交通近中斷，市內所有社區、農村實行閉環管控，嚴格控制聚集性活動，「封城」之說在市內快速流傳，已有不少當地居民，不畏零度下的嚴寒，湧到超市掃貨，趕在封城或封區前，囤積足夠的食物和日用品，有些超市貨架的貨物被搶買一空。

綜合媒體報導，石家莊市官方對外喊話，已儲備糧油、肉蛋奶、蔬菜等生活用品，所有生活必需品市場供應充足，銷貨暢通，但仍擋不住民眾的恐慌。

市內超市在5日晚上迎來搶購潮，包括米、麵、食油、肉類、牛奶、蔬菜水果等生活必需品都在搶購之列，搶購動作之大，比過年還激烈；有居民稱已有超市趁機漲價，而部分社區也擔心真的封城，默許居民囤買日用品。

一位藁城區民居受訪表示，她早在4日下班後就先去了趟超市，已看到市民開始儲備食品和日常生活用品的。

中國河北石家莊居民疑封城，超市掀搶購潮，貨架上貨物被搶光。（圖擷取自網路）

又話大陸好安全?

北京告急！官方錄音檔流出 曝河北疫情真相

2021/01/07 08:03
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情又重新升溫，重災區的河北省會石家莊市已被列入最高風險區，河北省也進入防疫戰時狀態，而據港媒取得一份北京住建委防疫部署的內部會議錄音指出，河北疫情是從俄羅斯傳入，而河北與北京龐大的跨區人流、物流正嚴峻地威脅首都安全。

綜合媒體報導，這份錄音檔是1月5日晚上，北京住建委通報防疫部署的內部會議內容錄音，曝光後即被快速在互聯網上流傳，官員在會議中指出，北京1/3活動人口、1/6貨物都來自河北，兩者生活緊密相聯，令疫情蔓延到北京的可能性放大。

為保北京安全，北京自1月6日起，石家莊市採取了高速封路、進入車站機場查驗核酸陰性證明等多項管控措施，且已停售石家莊、邯鄲各地區前往北京的車票，車次亦受限，凡有河北石家莊車牌的車輛都被堵在北京外面，要求他們繞道唐山，不准許路過北京，更不准進入北京。

根據1月5日的統計，中國境內新增23例本土病例，包括河北20例，北京1例，遼寧1例，黑龍江1例，河北省疫情持續擴大，該省4天新增確診患者及無症狀感染者高達117例，石家莊宣布進入戰時狀態，藁城區也被列為「高風險地區」，是中國自疫情放緩以來，罕見的再將整個縣級行政區列入高風險狀態。

河北新增51例本地確診 69例無症狀感染者 3官員遭懲處

河北省近日疫情轉趨嚴重，河北醫科大學附屬第二醫院5日也宣布封閉急診大樓。（中新社）

次次都由幾單可防可控到全國二十幾個省都係

成撚日『戰時狀態』同邊個戰？

專家：疫情可控，目前階段沒必要“封城”

石家莊封鎖對外鐵公路交通 武漢封城記憶湧現
最新更新：2021/01/07 14:03